\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2ab}Concréscat ut plúvia doctrína \MediatioC{me}[a,] fluat ut ros elóquium \TerminatioCII{me}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2ab}Minha doutrina se derrame como \MediatioC{chu}[va,] minha palavra se espalhe como or\TerminatioCII{va}lho,~\Responsorium},
  {\item \VSup{4ab}Dei perfécta sunt \MediatioC{ó}[pera,] et omnes vice eius iu\TerminatioCII{díci}a.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4ab}Ele é a Rocha: suas obras são per\MediatioC{fei}[tas,] seus caminhos todos eles são jus\TerminatioCII{ti}ça.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8ab}Quando dividébat Altíssimus \MediatioC{gen}[tes:] quando separábat fílios \TerminatioCII{A}dam.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8ab}Quando o Altíssimo os povos divi\MediatioC{diu} e pela terra espalhou os filhos de A\TerminatioCII{dão}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8cd}Constítuit términos popu\MediatioC{ló}[rum] iuxta númerum filiórum Israel.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8cd}As fronteiras das nações ele mar\MediatioC{cou} de acordo com o número de seus \TerminatioCII{fi}lhos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{9}Pars autem Dómini, pópulus \MediatioC{e}[ius:] Iacob funículus hereditátis \TerminatioCII{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{9}Mas a parte do Senhor foi o seu \MediatioC{po}[vo,] e Jacó foi a porção de sua he\TerminatioCII{ran}ça.~\Responsorium},
  {\item \VSup{10ab}Invénit eum in terra de\MediatioC{sér}[ta,] in loco horróris, et vastæ soli\TerminatioCII{túdi}nis.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{10ab}Foi num deserto que o Senhor achou seu \MediatioC{po}[vo,] num lugar de solidão desola\TerminatioCII{do}ra.~\Responsorium},
  {\item \VSup{10cd}Circumdúxit eum, et \MediatioC{dó}[cuit:] et custodívit quasi pupíllam óculi \TerminatioCII{su}i.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{10cd}Cercou-o de cuidados e ca\MediatioC{ri}[nhos] e o guardou como a pupila de seus \TerminatioCII{o}lhos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{11ab}Sicut áquila próvocans ad volándum pullos \MediatioC{su}[os,] et super eos \TerminatioCII{vóli}tans.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{11ab}Como a águia, esvoaçando sobre o \MediatioC{ni}[nho,] incita os seus filhotes a vo\TerminatioCII{ar}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{11cd}Expándit alas suas et assúmpsit \MediatioC{e}[um,] atque portávit in úmeris \TerminatioCII{su}is.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{11cd}Ele estendeu as suas asas e o to\MediatioC{mou} e levou-o carregado sobre \TerminatioCII{e}las.~\Responsorium},
  {\item \VSup{12}Dóminus solus dux eius \MediatioC{fu}[it;] et non erat cum eo deus ali\TerminatioCII{é}nus.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{12}O Senhor, somente ele, foi seu \MediatioC{gui}[a,] e jamais um outro deus com ele es\TerminatioCII{ta}va.~\Responsorium}
}